\section{Introduzione}\label{introduzione}

La tesina è costruita dal semplice al complesso, passando per i
ragionamenti principali che hanno portato alla costruzione e
all\textquotesingle implementazione dei descrittori temporali. 
lo scopo di quest studio è tendere alla costruzione di un sistema 
di interazioni tra live electronics e musicista al fine di garantire 
un reciproco scambio informativo che condizioni entrambe le parti in gioco\cite{DI_SCIPIO_2003}.
Quindi, di seguito avremo filtri e costruzione di envelope followers adattivi
per la campana. L\textquotesingle ambiente di sviluppo scelto per
l\textquotesingle analisi del segnale digitale in tempo reale è
\emph{FAUST} per i seguenti motivi:

\begin{enumerate}
\item
  \textbf{Programmare in \emph{FAUST} equivale a scrivere in C++}. È un
  linguaggio ad alto livello che permette un controllo sul campione a
  basso livello (ovvero agevola tutte le operazioni complesse per i
  segnali ritardati al singolo campione come le retroazioni).
  L\textquotesingle output del \emph{DSP} è compilato in C++.
\item
  È un linguaggio \emph{OPEN SOURCE}, quindi \textbf{NON è un linguaggio
  proprietario}.
\item
  Garantisce i \emph{wrappers} per la \textbf{sostenibilità
  multipiattaforma}.
\item
  L\textquotesingle IDE permette la visualizzazione dei dati nelle
  seguenti modalità: continua, \emph{offline}, manuale e al singolo
  evento. Questo permette di fare analisi con visualizzazione su tabelle
  esportabili in HTML, visualizzare su oscilloscopio il segnale audio e
  subaudio osservandolo zoomando fino al singolo campione.
\item
  Si può scegliere una compilazione in \emph{single, double, quad
  precision}, cosa non possibile negli altri ambienti di sviluppo e
  fondamentale per molte pratiche esecutive di live electronics
  ecosistemiche, dove si costruiscono Sistemi Lineari Tempo Varianti.
\end{enumerate}

